Astus kohto ete Hendrik Pilliroog, Rannamõisast ja kaebas, et Nurga Priido Nurk on tema juure tulnud ja ütelnud: "Mihkli Jaan Noorits ütles, et sino sead on ka mino wilja kallal käinud, ja et sina isi oled sead sealt äraaianud!" Sellepärast, et ta ilmasüüta on olnud, on ta ennast wihastanud ja kohe Priidoga Mihklile läinud ja Mihkli wana on seal aeda teinud ja tema on ühe puu wõtnud ja ütelnud: "Miks sa waletad sedawiisi!" Mihkli wana on kangi wõtnud ja ütelnud, kui sa lööd, siis ma löön wasto ka. Siis ta on puu lahti lasknud ja naad on karwapidi koko läinud. Mihkli wanna on siis koera hüüdnud ja koer on Hendriko reide kinni jooksnud ja Hendrigo reied lõhki kiskunud. Nurga Priido on koera siis kallalt äraaianud ja siis on Mihkli perenaine suure puuga Hendrikole selga löönud. Sellepeale on siis mõlemad maha kukund. Priido on siis ütelnud laske lahti, laske lahti. Hendrik on siis ütelnud, ma ei sa, Mihkli wana hoiab mind karwust kinni! Siis on Mihkli wanna karwust lahti lasknud ja selle peale on mõlemad üles tõusnud.
Priido Nurk sai ete kutsutud ja tema tunistus läks sõna sõnalt Hendriko kaebdusega ühte.
Kohus mõistis, et Jaan Noorits maksab Hendrik Pilliroole selle eest, et ta koera ta peale assetanud ja perenaine teda puuga löönud, 1 Rub ja 50 kop wallalaeka trahwi.
